<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565 &#8211; หนังสือสอบ กพ 2565 พร้อมแนวข้อสอบ กพ</title>
	<atom:link href="/exam/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>หนังสือแนวข้อสอบ กพ ยอดจำหน่ายมากที่สุด จากผู้แต่งที่สอบผ่านภาค ก.ทั้งระดับ 1,2 และ 3 สำหรับใช้สอบ กพ 2565 เนื้อหาตรงจุด พร้อมเทคนิคในการทำข้อสอบ กพ</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 04:06:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>th</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>ข้อสอบ ก.พ. วิชาคณิตศาสตร์ ออกอะไรบ้าง? พร้อมเทคนิคการแทนค่า แม้จำสูตรไม่ได้ก็ทำข้อสอบได้</title>
		<link>/6258</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:50:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6258</guid>

					<description><![CDATA[ถ้าจำสูตรได้ก็หาคำตอบตามสูตร แต่ถ้าข้อไหนที่หาคำตอบไม่ได้ ให้ใช้หลักการ "แทนค่า" เพราะใน 4 ตัวเลือกจะมีข้อถูกอยู่แล้ว]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>การประยุกต์ใช้ความคิดรวบยอดทางคณิตศาสตร์ เป็นการวัดความรู้ทางคณิตศาสตร์เบื้องต้น ซึ่งในการสอบภาคความรู้ความสามารถทั่วไปของ ก.พ. นั้น มักออกข้อสอบ โจทย์ปัญหา และคณิตศาสตร์เหตุผล</p>



<p><strong>โจทย์ปัญหา คือ</strong> การวัดความสามารถในการแก้ปัญหาคณิตศาสตร์ทั่วไปอย่างง่าย ไม่ต้องใช้ศาสตร์ชั้นสูงทางคณิตศาสตร์ เน้นที่การฝึกคิดรวบยอดหรือแก้ปัญหาเป็นหลัก โดยการตีความหมายของโจทย์ให้เป็นสัญลักษณ์ทางคณิตศาสตร์ (บวก ลบ คูณ หาร) จากนั้นก็คำนวณเพื่อหาคำตอบ หรือการหาคำตอบของปัญหาทางคณิตศาสตร์ที่ถามเป็นเรื่องราวของคน สัตว์ สิ่งของ สถานการณ์ แล้วหาคำตอบ เช่น ขาวมีอายุ 10 ปี อีก 5 ปีเขาจะมีอายุเป็น 3 เท่าของอายุปัจจุบันของดำ และอีก 5 ปีดำจะมีอายุเท่าใด</p>



<p><strong>คณิตศาสตร์เหตุผล คือ</strong> การวัดความเข้าใจทางคณิตศาสตร์โดยไม่ได้มุ่งเน้นการคำนวณตัวเลข แต่จะเน้นที่วิธีการหรือหลักการแปลความ การตีความ การเปรียบเทียบ การขยายความ การคิดรวบยอด ตลอดจนความคิดริเริ่มสร้างสรรค์ เช่น (A+5) จะเป็นลบในกรณีใด</p>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>1.คณิตศาตร์ในการสอบภาค ก. ออกอะไรบ้าง</h2>



<p>ถ้าเราลองตั้งคำถามกับตัวเองว่าคณิตฯ จะนำอะไรมาออกข้อสอบ เราคงคิดว่ามันกว้างมาก เพราะว่าเราเรียนคณิตฯ มาตั้งแต่ ป.1 จึงถึงระดับมัธยม เนื้อหาวิชาก็มากพอแล้ว ปัญหาตรงนี้ ว.วิชาการ มีคำตอบมาให้ครับ โดยการดูสถิติย้อนหลังการออกข้อสอบ ก.พ. พอสรุปได้ว่าวิชาที่ออก ได้แก่</p>



<figure class="wp-block-table"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td>1. ร้อยละ จำนวนเงิน</td><td>2. ความเร็ว ระยะทาง เวลา</td></tr><tr><td>3. บัญญัติไตรยางศ์หรืออัตราส่วน</td><td>4. คณิตศาสตร์เหตุผลหรือการแทนค่าอย่างง่าย</td></tr><tr><td>5. หลักคณิตศาสตร์</td><td>6. คณิตอย่างง่าย เช่น นับสัตว์,เลขจำนวนมาก-น้อย ฯลฯ</td></tr></tbody></table></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>เวลาฝึกทำข้อสอบทำเฉพาะ 6 หัวข้อนี้ก็พอ </p></blockquote>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>2.ถ้าจำสูตรไม่ได้ให้ใช้หลักการ &#8220;แทนค่า&#8221; เพราะในชอยส์มีข้อถูกอยู่แล้ว</h2>



<p>ในการทำข้อสอบบางข้อเราจำสูตรไม่ได้หรือหาคำตอบแนวตรงตามหลักคณิตศาสตร์ไม่ได้ ตามหลักคณิตศาสตร์จะถามข้อที่ถูกอยู่แล้ว ซึ่งข้อที่ถูกจะอยู่ในคำตอบที่เป็นตัวเลือก ให้นำตัวเลือกมา “แทนค่า” เพื่อโยงกลับมาหาโจทย์จะทำให้การหาคำตอบง่ายขึ้น</p>



<p class="has-text-color" style="color:#a80061"><strong>1.โจทย์ปัญหา</strong> เชาวน์ปัญญาในการแก้ปัญหานั้นให้นำคำตอบ (1-4) มาแทนค่า เพราะในคำตอบทั้ง 4 ตัวเลือกจะมีข้อที่ถูกต้องอยู่แล้วจะทำให้เราทำข้อสอบได้รวดเร็วและถูกต้อง</p>



<p><strong>คำถาม</strong> : <strong>ขาวมีอายุ 10 ปี อีก 5 ปีเขาจะมีอายุเป็น 3 เท่าของอายุปัจจุบันของดำ และอีก 5 ปีดำจะมีอายุเท่าใด</strong></p>



<ol><li>10 ปี</li><li>15 ปี</li><li>17 ปี</li><li>20 ปี</li></ol>



<p>แทนค่าให้ปีนี้ดำเท่ากับ 5 ปี, ขาวโจทย์ให้มาอยู่แล้วเท่ากับ 10 ปี และอีก 5 ปีจะมีอายุเป็น 3 เท่าของดำคือ 15 ปี (15 เป็นสามเท่าของ 5) ปัจจุบันดำมีอายุเท่ากับ 5 ปี และอีก 5 ปีดำจะมีอายุเท่าใด ก็ 5+5 = 10 (ตอบข้อ 1.)</p>



<p><br>การแทนค่าจะทำให้เราได้คำตอบเร็วและถูกต้อง ถ้าเราแทนค่าไม่ถูกก็จะไม่เข้าเงื่อนไขให้เราตัดคำตอบข้อนั้นออกเลย</p>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-color" style="color:#a80061"><strong>2.คณิตศาสตร์เหตุผล</strong> เชาวน์ปัญญาในการแก้ปัญหาต้องมีความเข้าใจด้านภาษาและมีความสามารถด้านการใช้เหตุผล</p>



<p><strong>คำถาม</strong> : <strong>( A + 5 ) จะมีค่าเป็นลบในกรณีใด</strong></p>



<ol><li>เมื่อ A น้อยกว่า – 5</li><li>เมื่อ A มากกว่า – 5</li><li>เมื่อ A น้อยกว่า 5</li><li>เมื่อ A น้อยกว่า 1</li></ol>



<p>แทนค่า ถ้าให้ A มีค่าเท่ากับ -6 จะได้ (-6 + 5) = -1 (ตอบข้อ 1.)</p>



<div class="wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background" href="/">เลือกซื้อชุดติวและหนังสือ <i class="si-arrow-right"></i></a></div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ความหมายของการสอบ ภาค ก.</title>
		<link>/6101</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 06:24:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6101</guid>

					<description><![CDATA[ผู้เขียนเชื่อว่าเหตุผลหนึ่งที่ผู้สอบไม่สนใจอ่านหนังสือ ก็เพราะเกิดความสงสัยว่าสอบแล้วนำไปใช้อย่างไร]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ผู้เขียนเชื่อว่าเหตุผลหนึ่งที่ผู้สอบไม่สนใจอ่านหนังสือ ก็เพราะเกิดความสงสัยว่าสอบแล้วนำไปใช้อย่างไร หรือสอบได้อะไรจากการสอบภาค ก. เพราะความสงสัยนี่เองเลยทำให้ผู้สอบไม่มีเป้าหมาย หรือหมดกำลังใจในการอ่านหนังสือไปนั้นเอง</p>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; การสอบเข้ารับราชการโดยวิธีการสอบแข่งขันนั้นผู้สอบต้องสอบทั้งหมด 3 ภาค คือภาคความรู้ความสามารถทั่วไป (ภาค ก.) ภาคความรู้ความสามารถเฉพาะตำแหน่ง (ภาค ข.) และภาคความรู้ความสามารถที่ใช้เฉพาะตำแหน่ง (ภาค ค.) และโดยปกติการสอบภาคความรู้ความสามารถทั่วไป ก.พ. จะเป็นผู้ดำเนินการสอบ เหมือนที่ผู้อ่านกำลังอ่านเพื่อเตรียมตัวในตอนนี้นั้นเอง ส่วนการสอบภาค ข. และภาค ค. หน่วยงานราชการที่ต้องการบุคลากรมาทำงานในตำแหน่งต่างๆ จะเปิดสอบเอง เช่น กรมการปกครองต้องการเจ้าพนักงานปกครองปฏิบัติการ (ปลัดอำเภอ) ก็จะดำเนินการสอบภาค ข. และภาค ค. เอง หรือกรมการพัฒนาชุมชน ต้องการบุคลากรมาทำงานในตำแหน่งนักพัฒนาชุมชน กรมการพัฒนาชุมชน ก็จะดำเนินการสอบทั้งภาค ข. และภาค ค.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1214" height="683" src="/wp-content/uploads/how-to-us-ocsc-1214x683.png" alt="ความหมายของการสอบ ภาค ก." class="wp-image-6106" srcset="/wp-content/uploads/how-to-us-ocsc-1214x683.png 1214w, /wp-content/uploads/how-to-us-ocsc-768x432.png 768w, /wp-content/uploads/how-to-us-ocsc-1536x864.png 1536w, /wp-content/uploads/how-to-us-ocsc-1120x630.png 1120w, /wp-content/uploads/how-to-us-ocsc.png 1920w" sizes="(max-width: 1214px) 100vw, 1214px" /></figure>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ส่วนการนำไปใช้ หลังจากที่เราได้รับหนังสือรับรองผลการสอบภาค ก. แล้วนั้น ให้เรารอฟังข่าวประกาศรับสมัครสอบ (ภาค ข.) โดยในประกาศรับสมัครสอบบุคคลเพื่อเข้ารับราชการนั้นก็จะมีคุณสมบัติอยู่ข้อหนึ่งคือ ผู้ที่สมัครสอบได้นั้นต้องเป็นผู้ที่สอบผ่านภาคความรู้ความสามารถทั่วไป (ภาค ก.) ของ ก.พ. และต้องเป็นผู้ที่ได้รับวุฒิตรงตามคุณสมบัติเฉพาะตำแหน่งด้วย เช่น ถ้าจะสมัครสอบตำแหน่งเจ้าพนักงานปกครองปฏิบัติการ (ปลัดอำเภอ) นอกจากจะมีหนังสือรับรองผลสอบภาค ก. แล้วต้องมีวุฒิทาง รัฐศาสตร์ รัฐประศาสนศาสตร์ หรือกฎหมาย (นิติศาสตร์) หรือถ้าเราจะสมัครสอบในตำแหน่ง นักพัฒนาชุมชน ก็ต้องมีหนังสือรับรองผลสอบภาค ก. และต้องมีวุฒิปริญญาตรี ทุกสาขา</p>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ตัวอย่างเช่น นาย ก. จบปริญญาตรีสาขาการเงินการบัญชี และมีหนังสือรับรองผลการสอบ ภาค ก. ถ้าจะสมัครสอบตำแหน่งเจ้าพนักงานปกครองปฏิบัติการ (ปลัดอำเภอ) และนักพัฒนาชุมชน ก็สามารถสมัครได้เพียงตำแหน่งเดียวเท่านั้นคือตำแหน่งนักพัฒนาชุมชน แต่ถ้านาย ก. จบปริญญาตรีสาขารัฐศาสตร์ และมีหนังสือรับรองผลการสอบ ภาค ก. ถ้าจะสมัครสอบตำแหน่งเจ้าพนักงานปกครองปฏิบัติการ (ปลัดอำเภอ) และนักพัฒนาชุมชน ก็สามารถสมัครได้ทั้ง 2 ตำแหน่งนั้นเอง</p>



<div class="wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background" href="/">เลือกซื้อชุดติวและหนังสือ <i class="si-arrow-right"></i></a></div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>สอบภาค ก. ของ ก.พ. คืออะไร? เข้าใจการวัดความสามารถทางสมองตามทฤษฎีของเทอร์สโตน (Thurstone)</title>
		<link>/5730</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Oct 2021 21:47:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5730</guid>

					<description><![CDATA[สอบภาค ก. กพ เกี่ยวข้องกับทฤษฎีองค์ 7 ประกอบของกลุ่มของเชาวน์ปัญญา หรือ Group Factor Theory of Intelligence]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>การสอบวิชาความรู้ความสามารถทั่วไป (Aptitude Test) หรือที่เรียกกันติดปากว่าการสอบ ภาค ก. เป็นการวัดความสามารถทางสมองของผู้สอบ ซึ่งการวัดความรู้ความสามารถทั่วไปนี้มีทฤษฎีในการวัดผลมากมายไม่ว่าจะเป็น ทฤษฎีของกิลฟอร์ด ทฤษฎีของการ์ดเนอร์ แต่ทฤษฎีที่นักวัดผลทั่วโลกหรือในประเทศไทยยอมรับคือทฤษฎีของเทอร์สโตน ที่แบ่งความสามารถทางสมองของมนุษย์ออกเป็น 7 องค์ประกอบ หรือที่เรียกกันว่า ทฤษฎีองค์ประกอบเป็นกลุ่มของเชาวน์ปัญญา หรือ Group Factor Theory of Intelligence ดังนี้</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. ความสามารถด้านตัวเลข Number factor<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. ความสามารถด้านเหตุผล Reasoning factor<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. ความสามารถด้านมิติสัมพันธ์ Space Factor<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ความสามารถด้านภาษา Verbal Factor<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5. ความสามารถด้านการสังเกตรับรู้ Perception Factor<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 6. ความสามารถด้านความคล่องแคล่วในการใช้คำ Word Fluency Factor<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 7. ความสามารถด้านความจำ Memory Factor</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="881" height="683" src="/wp-content/uploads/thurstone-app-content-881x683.jpg" alt="สอบ ก.พ. x ทฤษฎีของเทอร์สโตน (Thurstone)" class="wp-image-5737" srcset="/wp-content/uploads/thurstone-app-content-881x683.jpg 881w, /wp-content/uploads/thurstone-app-content-768x595.jpg 768w, /wp-content/uploads/thurstone-app-content-813x630.jpg 813w, /wp-content/uploads/thurstone-app-content.jpg 1200w" sizes="(max-width: 881px) 100vw, 881px" /></figure>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; แต่เนื่องจากการสอบภาคความรู้ความสามารถทั่วไปของ ก.พ. นั้นมีผู้เข้าสอบจำนวนมากและยากที่จะวัดความสามารถของผู้เข้าสอบทุกคนให้ครบทั้ง 7 ด้าน จึงได้นำเฉพาะด้านที่มีความสำคัญเพียง 4 ด้านที่สามารถใช้วัดผลโดยวิธีการสอบข้อเขียนมาเพื่อความเหมาะสมและสามารถวัดผลผู้สอบได้ทุกคน</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>ด้านที่ไม่ได้ใช้ในการวัดผล คือ ความสามารถด้านการสังเกตรับรู้ Perception Factor ความสามารถด้านความคล่องแคล่วในการใช้คำ Word Fluency Factor และความสามารถด้านความจำ Memory Factor เพราะยากที่จะวัดความสามารถของผู้เข้าสอบได้ครบทุกคน เช่น ด้านความสามารถด้านความจำ Memory Factor ต้องแจกข้อสอบให้ผู้สอบอ่านบทความ แล้วดำเนินการเก็บข้อสอบ แล้วทดสอบว่าผมเข้าสอบจำอะไรได้บ้างในบทความที่ให้อ่าน</p></blockquote>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ถ้าเรานำหลักสูตรและวิธีการสอบแข่งขันของ ก.พ. มาแบ่งตามความสามารถทางสมองของมนุษย์ทฤษฎีของเทอร์สโตนออกเป็น 4 ด้าน เพื่อให้ง่ายต่อการทำความเข้าใจเนื้อหา สามารถแบ่งได้ดังต่อไปนี้</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </p>



<ul><li>การประยุกต์ใช้ความคิดรวบยอดทางคณิตศาสตร์ การวิเคราะห์หาความสัมพันธ์ของจำนวนหรือปริมาณ และการแก้ปัญหาเชิงปริมาณ และข้อมูลต่างๆ จัดอยู่ในกลุ่ม<strong>ความสามารถด้านตัวเลข Number factor&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </strong></li></ul>



<ul><li>การคิดหาความสัมพันธ์เชื่อมโยงของคำ ข้อความ และการหาข้อยุติหรือข้อสรุปอย่างสมเหตุสมผลจากข้อความ สัญลักษณ์ สถานการณ์ หรือแบบจำลอง จัดอยู่ในกลุ่ม<strong>ความสามารถด้านเหตุผล Reasoning factor&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong></li></ul>



<ul><li>การคิดหาความสัมพันธ์เชื่อมโยงของรูปภาพ จัดอยู่ในกลุ่ม<strong>ความสามารถด้านมิติสัมพันธ์ Space Factor &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </strong></li></ul>



<ul><li>การเลือกใช้คำหรือกลุ่มคำ การเรียงข้อความ การเขียนประโยคได้ถูกต้องตามหลักภาษา และการอ่านและการทำความเข้าใจบทความ หรือข้อความ การสรุปความ การตีความ จัดอยู่ในกลุ่ม<strong>ความสามารถด้านภาษา Verbal Factor</strong></li></ul>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p>ดังนั้น การสอบภาคความรู้ความสามารถทั่วไปของ ก.พ. นั้นก็เพื่อวัดความสามารถทางสมองของผู้ที่เตรียมตัวจะเป็นข้าราชการนั้นเอง</p>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background" href="/">เลือกซื้อชุดติวและหนังสือ <i class="si-arrow-right"></i></a></div>



<ul><li>กลับหน้าแนวข้อสอบ ก.พ. <a href="/exam">/exam</a></li></ul>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ความรู้ในการสอบภาค ก. นำไปใช้ในงานราชการได้อย่างไร</title>
		<link>/5719</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Oct 2021 06:45:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5719</guid>

					<description><![CDATA[ไขข้อข้องใจ ผู้ที่กำลังเตรียมสอบ หรือสอบผ่านแล้ว อาจสงสัยว่าความรู้ที่ได้จากการสอบภาค ก. สามารถนำไปใช้ในการทำงานราชการอย่างไร]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>ท่านที่กำลังอ่านหนังสือสอบภาคความรู้ความสามารถทั่วไป (ภาค ก.) หรือสอบผ่านจนได้หนังสือรับรองจาก ก.พ. ไปแล้ว อาจสงสัยว่าความรู้ที่ได้จากการสอบภาค ก. สามารถนำไปใช้ในการทำงานราชการอย่างไร</p>



<p>ถ้าไม่นำมาใช้ ก.พ. จะสอบทำไมล่ะ</p>



<p>ทุกอย่างที่อยู่ในภาคความรู้ความสามารถทั่วไป นำไปใช้ในงานราชการหมดเลยครับ</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1214" height="683" src="/wp-content/uploads/can-you-use-exam-in-real-life-1214x683.png" alt="ภาค ก. นำไปใช้ในงานราชการได้อย่างไร" class="wp-image-5726" srcset="/wp-content/uploads/can-you-use-exam-in-real-life-1214x683.png 1214w, /wp-content/uploads/can-you-use-exam-in-real-life-768x432.png 768w, /wp-content/uploads/can-you-use-exam-in-real-life-1536x864.png 1536w, /wp-content/uploads/can-you-use-exam-in-real-life-1120x630.png 1120w, /wp-content/uploads/can-you-use-exam-in-real-life.png 1920w" sizes="(max-width: 1214px) 100vw, 1214px" /></figure>



<h2><strong>ความรู้ในการเลือกใช้คำหรือกลุ่มคำ</strong> </h2>



<p><strong>ความรู้ในการเลือกใช้คำหรือกลุ่มคำ</strong> <strong>หรือการเขียนประโยคได้ถูกต้องตามหลักภาษา</strong> ก็จะนำมาใช้กับการร่างและพิมพ์หนังสือราชการ เช่น พิมพ์หนังสือจากอำเภอ ส่งไปยังจังหวัด ก็ต้องนำความรู้เรื่องการใช้คำ หรือการเขียนประโยคมาใช้ด้วย ว่าหนังสือที่เราพิมพ์นั้นใช้คำได้รัดกุมตามหลักภาษาทางราชการหรือไม่ กำกวม ผิดหลักภาษาไทยหรือไม่</p>



<h2><strong>ความรู้ในการสรุปความ การอ่านและการทำความเข้าใจบทความ หรือข้อความ</strong> </h2>



<p><strong>ความรู้ในการสรุปความ การอ่านและการทำความเข้าใจบทความ หรือข้อความ</strong> ก็จะนำมาใช้เวลาที่มีหนังสือรับเข้ามาจากภายนอก เช่น ข้อสั่งการของหัวหน้าส่วนราชการ หรือหลักเกณฑ์และแนวทางการปฏิบัติต่างๆ บางครั้งหนังสือมีความยาวถึง 10 หน้ากระดาษ หลังจากที่อ่านเสร็จแล้วเราต้องสรุปให้ได้ว่า เนื้อหาในหนังสือที่รับเข้ามาสรุปว่าอย่างไร หรือให้เราดำเนินการอย่างไร</p>



<h2><strong>ความรู้ในการหาข้อยุติหรือข้อสรุปอย่างสมเหตุสมผล</strong> </h2>



<p><strong>ความรู้ในการหาข้อยุติหรือข้อสรุปอย่างสมเหตุสมผล</strong> บางครั้งในงานราชการก็จะมีปัญหาให้คิด หรือให้เราแก้ปัญหาอยู่ตลอดเวลา อย่างเวลาเข้าร่วมการประชุมก็มักจะมีข้อถกเถียงกันในงาน ก็มีความจำเป็นที่จะต้องใช้เหตุผล หรือหาข้อยุติ ในเรื่องนั้นๆ ให้ได้ การฝึกใช้เหตุผลจึงมีความสำคัญมากในการทำงานราชการ และเพื่อแก้ไขปัญหาความเดือดร้อนให้ประชาชนด้วย</p>



<h2><strong>ความรู้ในการประยุกต์ใช้ความคิดรวบยอดทางคณิตศาสตร์ หรือการแก้ปัญหาเชิงปริมาณ และข้อมูลต่างๆ</strong> </h2>



<p><strong>ความรู้ในการประยุกต์ใช้ความคิดรวบยอดทางคณิตศาสตร์ หรือการแก้ปัญหาเชิงปริมาณ และข้อมูลต่างๆ </strong>นั้นมีความจำเป็นอย่างมากในงานราชการเพราะงานราชการก็เหมือนงานทั่วๆ ไป ต้องมีตัวเลขให้คำนวณ เช่น การคำนวณรายได้รายจ่ายเงินงบประมาณ การคำนวณเงินเดือน การเลื่อนขั้นเงินเดือน เป็นต้น</p>



<p></p>



<p>จากตัวอย่างที่ยกมาให้เป็นกรณีศึกษากัน ก็พอที่จะทำให้ผู้อ่านหนังสือสอบภาคความรู้ความสามารถทั่วไป เข้าใจได้ว่าการสอบเข้ารับราชการไม่ว่าจะเป็น ภาค ก. ภาค ข. หรือภาค ค. ล้วนมีความสำคัญทั้งสิ้นและเป็นเครื่องบงชี้ได้ว่าผู้ที่จะรับราชการได้นั้นจะต้องเป็นผู้ที่มีความรู้ความสามารถครบถ้วนอย่างแท้จริง</p>



<ul><li><a href="/exam">/exam</a></li></ul>



<div class="wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background" href="/">เลือกซื้อชุดติวและหนังสือ <i class="si-arrow-right"></i></a></div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ข้อสอบการเรียงประโยคมีกี่ประเภท พร้อมเจาะรูปแบบที่ออกข้อสอบ ก.พ.</title>
		<link>/5671</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 03:47:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5671</guid>

					<description><![CDATA[หลักการทำข้อสอบการเรียงประโยค กพ ให้หาข้อความลำดับที่ 1 และ 4 ก่อนหลังจากนั้นให้หาข้อความในลำดับที่ 2 และ 3]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>1. ประเภทข้อสอบการเรียงประโยคในการสอบเข้ารับราชการ</h2>



<div class="wp-container-3 wp-block-columns">
<div class="wp-container-1 wp-block-column">
<p>1. แบบถาม <strong>ข้อความใดเป็นลำดับที่ …</strong> </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1214" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-1214x683.png" alt="ข้อสอบ ก.พ. วิชาการเรียงประโยค ข้อความใดเป็นลำดับที่ 3" class="wp-image-5706" srcset="/wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-1214x683.png 1214w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-768x432.png 768w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-1536x864.png 1536w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-1120x630.png 1120w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1.png 1920w" sizes="(max-width: 1214px) 100vw, 1214px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"> ถามได้ 4 ลำดับ </p>
</div>



<div class="wp-container-2 wp-block-column">
<p>2. แบบถาม <strong>การเรียงประโยคในข้อใดถูกต้อง</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1214" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s2-1214x683.png" alt="ติวภาค ก. วิชาการเรียงประโยค" class="wp-image-5707" srcset="/wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s2-1214x683.png 1214w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s2-768x432.png 768w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s2-1536x864.png 1536w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s2-1120x630.png 1120w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s2.png 1920w" sizes="(max-width: 1214px) 100vw, 1214px" /></figure>



<p class="has-text-align-center"> มีตัวเลือกมาให้ เราสามารถเลือกตอบได้เลย</p>
</div>
</div>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>2. รูปแบบที่ออกข้อสอบ ก.พ.</h2>



<p><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0);color:#a80061" class="has-inline-color">สำนักงาน ก.พ. นำรูปแบบที่ 1. แบบถาม <strong>ข้อความใดเป็นลำดับที่ …</strong>  มาออกข้อสอบ ภาค ก. ทุกระดับ</mark> ดังนั้นการเตรียมตัวควรดู <a href="/" data-type="URL" data-id="/">ชุดติว/อ่านหนังสือ</a> เฉพาะรูปแบบนี้เท่านั้น</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1214" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-1214x683.png" alt="ข้อสอบ ก.พ. วิชาการเรียงประโยค ข้อความใดเป็นลำดับที่ 3" class="wp-image-5706" srcset="/wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-1214x683.png 1214w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-768x432.png 768w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-1536x864.png 1536w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1-1120x630.png 1120w, /wp-content/uploads/exam-sentence-arrangement-s1.png 1920w" sizes="(max-width: 1214px) 100vw, 1214px" /></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>3. หลักการทำข้อสอบการเรียงประโยค</h2>



<p>การเรียงคำหรือประโยคพอที่จะแยกประเภทของการเรียงได้ 3 ประเภท ได้แก่</p>



<p><strong>3.1 เรียงแบบ ประธาน + กริยา + กรรม (ถ้ามี)</strong></p>



<ul><li>เป็นการเรียงข้อความตามหลักทั่วไปของการเขียนบทความ เช่น นายแดงกำลังเดินทางไปสอบภาคความรู้ความสามารถทั่วไปที่ ศูนย์สอบจังหวัดอุบลราชธานี</li></ul>



<p><strong>3.2 เรียงแบบ ทั่วไป + เจาะจง</strong></p>



<ul><li>ข้อความประเภทนี้มักถูกตัดออกมาจากกลางบทความแล้วนำมาเป็นข้อสอบ โดยข้อความส่วนแรกจะกล่าวถึงเรื่องทั่วๆ ไป แล้วเจาะจงตอนท้ายของประโยค เช่น ส่วนแรกกล่าวถึงผลไม้ ซึ่งกว้างมากไม่รู้ว่าเป็นผลไม้ชนิดใด ส่วนตอนท้ายของข้อความจะเจาะจงว่าเป็นผลไม้ชนิดใด เช่น เงาะ กล้วย หรือข้อความที่กล่าวถึงข้าราชการ ข้าราชการในประเทศไทยก็ไม่หลายตำแหน่งมาก และตอนท้ายของบทความก็เจาะจงประเภทของข้าราชการว่าเป็น ตำรวจ ทหาร เป็นต้น</li></ul>



<p><strong>3.3 เรียงแบบ ย่อย + รวม</strong></p>



<ul><li>ข้อความส่วนแรกจะกล่าวถึงเรื่องย่อยๆ ของข้อความก่อน เช่น กล่าวถึงอิฐ หิน ปูน ทราย และตอนท้ายก็จะกล่าวถึงทั้งหมดว่านำมาผสมกันเพื่อเป็นคอนกรีต หรือส่วนของธาตุหรืออะตอมต่างๆ เมื่อนำมารวมกันแล้วจะเป็นสารชนิดใด</li></ul>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>4. ขั้นตอนการเรียงข้อความ</h2>



<ul><li><strong>ขั้นตอนที่ 1</strong> ให้หาคำขึ้นต้นประโยค หรือประธาน</li><li><strong>ขั้นตอนที่ 2 </strong>ให้หาคำลงท้ายประโยค</li><li><strong>ขั้นต้อนที่ 3</strong> ให้หาข้อความในลำดับที่ 2 และ 3 หรือคำที่อยู่กลางประโยค โดยมากมักเป็นคำสันธาน</li></ul>



<h3>4.1 ขั้นตอนที่ 1 ให้หาคำขึ้นต้นประโยค หรือประธาน</h3>



<p>การหาข้อความในลำดับที่ 1 (ถ้ามีในบทความ)</p>



<ul><li>คำนามแท้ + เป็น, นับเป็น, ถือเป็น, หมายถึง, คือ</li><li>การ + คำนาม, การ + คำวิเศษณ์, ความ</li><li>ด้วย + หน่วยงาน</li><li>เวลา + คำนาม</li><li>นามเฉพาะที่อยู่ในเครื่องหมาย “……………………”</li><li>แม้แต่ + คำนาม, แม้ว่า + คำนาม</li><li>นามเฉพาะ + กริยา</li><li>ตามที่ + ให้</li><li>ใน + คำนาม, เมื่อ + คำนาม</li><li>เพื่อ (บางครั้งขึ้นต้นประโยคได้)</li></ul>



<h3>4.2 ขั้นตอนที่ 2 ให้หาคำลงท้ายประโยค</h3>



<p>การหาข้อความในลำดับที่ 4 (ถ้ามีในบทความ)</p>



<ul><li>………..เป็นต้น</li><li>………..ทั้งหมด, ……………..ทั้งสิ้น, รวมทั้ง………….</li><li>………..อีกด้วย, …………..ด้วย, อีกทั้งเป็น…………..</li><li>………..ต่อไป</li><li>ตลอดจน…………</li><li>ได้แก่, เช่น</li></ul>



<h3>4.3 ขั้นต้อนที่ 3 ให้หาข้อความในลำดับที่ 2 และ 3 หรือคำที่อยู่กลางประโยค โดยมากมักเป็นคำสันธาน</h3>



<p>ข้อความในลำดับที่ 2 และ 3 จะเป็นคำที่อยู่กลาง<strong>ข้อความส่วนมากจะเป็นคำสันธาน</strong> หรือไม่ก็เป็นข้อความที่คล้อยตามหรือขัดแย้งกับข้อความอยู่ก่อนหน้า</p>



<p><strong>คำสันธาน</strong> คือคำเชื่อมระหว่างคำ กลุ่มคำ หรือประโยค เช่น</p>



<ul><li><strong>คล้อยตามกัน</strong> ได้แก่คำว่า กับ และ , ทั้ง…และ , ทั้ง…ก็ , ครั้น…ก็ , ครั้น…จึง , พอ…ก็ ตัวอย่างเช่น พออ่านหนังสือเสร็จก็เข้านอน หรือ พ่อและแม่ทำงานเพื่อลูก</li></ul>



<ul><li><strong>ขัดแย้งกัน</strong> ได้แก่คำว่า แต่ , แต่ว่า , ถึง…ก็ , กว่า…ก็ ตัวอย่างเช่น กว่าตำรวจจะมาคนร้ายก็หนีไปแล้ว หรือ เขาอยากมีเงินแต่ไม่ทำงาน</li></ul>



<ul><li><strong>เป็นเหตุเป็นผลกัน</strong> ได้แก่คำว่า จึง , เพราะ…จึง , เพราะฉะนั้น…จึง ตัวอย่างเช่น เขาวิ่งเร็วจึงหกล้ม หรือ ฉันกลัวรถติดเพราะฉะนั้นฉันจึงออกจากบ้านแต่เช้า</li></ul>



<ul><li><strong>ให้เลือกอย่างใดอย่างหนึ่ง </strong>ได้แก่คำว่า หรือ หรือไม่ก็ , ไม่เช่นนั้น , มิฉะนั้น ตัวอย่างเช่น เธอต้องทำงานมิฉะนั้นเธอจะถูกไล่ออก</li></ul>



<div class="wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background" href="/">เลือกซื้อชุดติวและหนังสือ <i class="si-arrow-right"></i></a></div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>อนุกรมมีกี่ประเภท พร้อมเจาะ 5 รูปแบบที่สำนักงาน ก.พ. ออกข้อสอบ ภาค ก.</title>
		<link>/5614</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Oct 2021 22:21:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5614</guid>

					<description><![CDATA[วางแผนก่อนไปสอบ ก.พ. ต้องรู้ อนุกรม กพ มีกี่ประเภท และรูปแบบใด ที่สำนักงาน ก.พ. ชอบนำมาออก เพื่อให้เราเก็บคะแนนได้ครบทุกข้อ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>อนุกรม หรือ เลขอนุกรม คือะไร</h2>



<p>อนุกรม (Number Series) คือการหาความสัมพันธ์ของตัวเลขที่ให้มา และต้อง<strong>มีความสัมพันธ์ในลักษณะไปในทิศทางเดียวกัน</strong>และคำตอบของอนุกรมคือตัวถัดไปหรือตัวสุดท้าย ซึ่งวิธีในการหาอนุกรมจะไม่ตายตัวขึ้นอยู่กับความสัมพันธ์ของกลุ่มตัวเลขนั้นๆ</p>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>ข้อสอบอนุกรม มี 2 ประเภท</h2>



<div class="wp-container-6 wp-block-columns">
<div class="wp-container-4 wp-block-column">
<p>1.อนุกรมสัมพันธ์</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1214" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-1-serial-number-sumpan-1214x683.png" alt="อนุกรมสัมพันธ์" class="wp-image-5638" srcset="/wp-content/uploads/exam-1-serial-number-sumpan-1214x683.png 1214w, /wp-content/uploads/exam-1-serial-number-sumpan-768x432.png 768w, /wp-content/uploads/exam-1-serial-number-sumpan-1536x864.png 1536w, /wp-content/uploads/exam-1-serial-number-sumpan-1120x630.png 1120w, /wp-content/uploads/exam-1-serial-number-sumpan.png 1920w" sizes="(max-width: 1214px) 100vw, 1214px" /></figure>
</div>



<div class="wp-container-5 wp-block-column">
<p>2.อนุกรมที่หาคำตอบตัวถัดไปหรือตัวสุดท้าย</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1214" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-1-serial-number-last-1214x683.png" alt="อนุกรมที่หาคำตอบตัวถัดไปหรือตัวสุดท้าย" class="wp-image-5637" srcset="/wp-content/uploads/exam-1-serial-number-last-1214x683.png 1214w, /wp-content/uploads/exam-1-serial-number-last-768x432.png 768w, /wp-content/uploads/exam-1-serial-number-last-1536x864.png 1536w, /wp-content/uploads/exam-1-serial-number-last-1120x630.png 1120w, /wp-content/uploads/exam-1-serial-number-last.png 1920w" sizes="(max-width: 1214px) 100vw, 1214px" /></figure>



<p> </p>
</div>
</div>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>แล้วประเภทไหนที่ออกข้อสอบ ก.พ. ?</h2>



<p>ประเภทที่ 2 ครับ <strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">&#8220;อนุกรมที่หาคำตอบตัวถัดไปหรือตัวสุดท้าย&#8221;</span></strong> เป็นรูปแบบที่ออกข้อสอบ ก.พ. ในปัจจุบัน ดังนั้นเราควรทำความเข้าใจและฝึกทำข้อสอบ เฉพาะรูปแบบนี้เท่านั้น แค่นี้โอกาสสอบผ่านเราก็มีมากขึ้นแล้ว</p>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>5 รูปแบบข้อสอบอนุกรมชอบนำมาออก</h2>



<p>วิธีคิดในการทำข้อสอบอนุกรมนั้นเมื่อเราเห็นข้อสอบหรือแบบทดสอบต้องคิดหรือลำดับความคิดก่อนเลยว่าเป็นอนุกรมแบบใด  ผู้เข้าสอบที่ทำข้อสอบอนุกรมได้เร็วพอเห็นข้อสอบเขาจะมีการไล่ลำดับตั้งแต่ลำดับที่ 1-5 เราควรทำความเข้าใจและจำรูปแบบอนุกรมทั้ง 5 รูปแบบ นี้ให้ได้</p>



<h3>1.บวกสะสม</h3>



<div class="wp-container-9 wp-block-columns">
<div class="wp-container-7 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series1.1-1182x683.png" alt="คำถาม : อนุกรมแบบบวกสะสม" class="wp-image-5649" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series1.1-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series1.1-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series1.1-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series1.1.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>คำถาม</figcaption></figure>
</div>



<div class="wp-container-8 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series1.2-1182x683.png" alt="วิธีการหาคำตอบ : อนุกรมแบบบวกสะสม" class="wp-image-5650" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series1.2-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series1.2-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series1.2-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series1.2.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>วิธีการหาคำตอบ</figcaption></figure>
</div>
</div>



<h3>2.เลขยกกำลัง</h3>



<div class="wp-container-12 wp-block-columns">
<div class="wp-container-10 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series2.1-1182x683.png" alt="คำถาม : อนุกรมแบบเลขยกกำลัง" class="wp-image-5652" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series2.1-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series2.1-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series2.1-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series2.1.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>คำถาม </figcaption></figure>
</div>



<div class="wp-container-11 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series2.2-1182x683.png" alt="วิธีการหาคำตอบ : อนุกรมแบบเลขยกกำลัง" class="wp-image-5653" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series2.2-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series2.2-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series2.2-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series2.2.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>วิธีการหาคำตอบ</figcaption></figure>
</div>
</div>



<h3>3.เศษส่วน</h3>



<div class="wp-container-15 wp-block-columns">
<div class="wp-container-13 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series3.1-1182x683.png" alt="คำถาม : อนุกรมแบบเศษส่วน" class="wp-image-5656" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series3.1-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series3.1-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series3.1-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series3.1.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>คำถาม</figcaption></figure>
</div>



<div class="wp-container-14 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series3.2-1182x683.png" alt="วิธีการหาคำตอบ : อนุกรมแบบเศษส่วน" class="wp-image-5657" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series3.2-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series3.2-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series3.2-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series3.2.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>วิธีการหาคำตอบ</figcaption></figure>
</div>
</div>



<h3>4.Spider (ใยแมงมุม)</h3>



<div class="wp-container-18 wp-block-columns">
<div class="wp-container-16 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series4.1-1182x683.png" alt="คำถาม : อนุกรมแบบ Spider (ใยแมงมุม)" class="wp-image-5660" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series4.1-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series4.1-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series4.1-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series4.1.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>คำถาม</figcaption></figure>
</div>



<div class="wp-container-17 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series4.2-1182x683.png" alt="วิธีการหาคำตอบ : อนุกรมแบบ Spider (ใยแมงมุม)" class="wp-image-5661" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series4.2-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series4.2-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series4.2-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series4.2.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>วิธีการหาคำตอบ</figcaption></figure>
</div>
</div>



<h3>5.ซับซ้อน</h3>



<div class="wp-container-21 wp-block-columns">
<div class="wp-container-19 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series5.1-1182x683.png" alt="คำถาม : อนุกรมแบบซับซ้อน" class="wp-image-5664" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series5.1-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series5.1-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series5.1-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series5.1.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>คำถาม</figcaption></figure>
</div>



<div class="wp-container-20 wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1182" height="683" src="/wp-content/uploads/exam-number-series5.2-1182x683.png" alt="วิธีการหาคำตอบ : อนุกรมแบบซับซ้อน" class="wp-image-5665" srcset="/wp-content/uploads/exam-number-series5.2-1182x683.png 1182w, /wp-content/uploads/exam-number-series5.2-768x444.png 768w, /wp-content/uploads/exam-number-series5.2-1090x630.png 1090w, /wp-content/uploads/exam-number-series5.2.png 1225w" sizes="(max-width: 1182px) 100vw, 1182px" /><figcaption>วิธีการหาคำตอบ</figcaption></figure>
</div>
</div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>ตัวอย่างการติวในชุด Box set วิดีโอติวแนวคิดพิชิตข้อสอบภาค ก. ครบเนื้อหาสอบ</h2>



<figure class="wp-block-video"><video controls src="https://storage.googleapis.com/example-video-thaikorpor/example-aptitude-test-1.mp4.mp4"></video></figure>



<div class="wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background" href="/">เลือกซื้อชุดติวและหนังสือ <i class="si-arrow-right"></i></a></div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>รูปแบบ อุปมาอุปไมย ที่มักนำมาออกข้อสอบ ก.พ.</title>
		<link>/5550</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Oct 2021 07:00:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5550</guid>

					<description><![CDATA[ข้อสอบอุปมาอุปไมย มีหลายรูปแบบ มารู้จักรูปแบบที่สำนักงาน ก.พ. มักนำมาออกข้อสอบภาคภาค ก.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>อุปมา คือสิ่งหรือข้อความที่ยกมาเปรียบเทียบ อุปไมย คือสิ่งหรือข้อความที่พึงเปรียบเทียบกับสิ่งอื่นหรือคำอุปมา อุปมาอุปไมย หรือ (figurative pragma) คือการใช้ถ้อยความเพื่อสื่อความหมายในการสื่อสาร ซึ่งตามหลักสูตรของ ก.พ. เป็นการวัดความรู้ความสามารถทั่วไปในด้าน “การคิดหาความสัมพันธ์เชื่อมโยงของคำ” รูปแบบ อุปมาอุปไมย ที่มักนำมาออกข้อสอบ ก.พ. มีดังนี้</p>



<div class="wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background" href="/">เลือกซื้อชุดติวและหนังสือ <i class="si-arrow-right"></i></a></div>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>1. ประเภทของสัตว์</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>เป็นสัตว์บก สัตว์น้ำ หรือสัตว์ครึ่งบกครึ่งน้ำ</li><li>เป็นสัตว์เลี้ยงหรือสัตว์ป่า เช่น สุนัขเป็นสัตว์เลี้ยง เลียงผาเป็นสัตว์ป่า</li><li>เป็นสัตว์ที่สูญพันธุ์ไปแล้ว เช่น สมัน นกโดโด้</li><li>เป็นสัตว์สัญลักษณ์ของประเทศ เช่น ช้างประเทศไทย จิงโจ้ออสเตรเลีย</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>แมว : สีสวาด</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td>1. ไก่</td><td>เอี้ยง</td></tr><tr><td>2. เสือ</td><td>ตะเภา</td></tr><tr><td><span style="color:#a80061" class="has-inline-color"><strong>3. ลิง</strong></span></td><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">แสม</span></strong></td></tr><tr><td>4. นก</td><td>ตะเพียน</td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 3. สีสวาดเป็นชื่อพันธุ์ของแมว เช่นเดียวกับแสมก็เป็นชื่อพันธุ์ของลิง</figcaption></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>2. ตำแหน่งหน้าที่และสถานที่ทำงาน</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>ให้นึกถึงตำแหน่งหน้าที่และสถานที่ทำงาน เช่น ครูกับโรงเรียน, แพทย์กับโรงพยาบาล, ตำรวจกับสถานีตำรวจ</li><li>ผู้บังคับบัญชาและผู้ใต้บังคับบัญชา เช่น ผู้อำนวยการโรงเรียนกับครู, นายอำเภอกับปลัดอำเภอ</li><li>งานหรือตำแหน่งงานกับเครื่องมือที่ใช้ เช่น ทหารกับปืน, หมอกับเข็มฉีดยา</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>&nbsp;ครู : โรงเรียน</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td>1. ปลัดอำเภอ</td><td>อบต</td></tr><tr><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">2. แพทย์</span></strong></td><td><span style="color:#a80061" class="has-inline-color"><strong>โรงพยาบาล</strong></span></td></tr><tr><td>3. ตำรวจ</td><td>ศาล</td></tr><tr><td>4. พัศดี</td><td>สำนักงานที่ดิน</td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 2. ครูทำงานที่โรงเรียน ส่วนแพทย์ทำงานที่โรงพยาบาล</figcaption></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>3. เพศและลำดับความสัมพันธ์ของญาติ</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>เป็นเพศหญิงหรือชาย เช่น พ่อ,ลุง,ปู่,ตา,พระ,เณร แม่,ป้า,ย่า,ยาย,แม่ชี</li><li>เป็นได้ทั้งเพศชายและเพศหญิง เช่น น้า,อา</li><li>บางครั้งรวมเพศของสัตว์ด้วย เช่น พังคือช้างตัวเมีย, พลายคือช้างตัวผู้</li><li>สืบเชื้อสาย เช่น ลุงกับพ่อ, พ่อกับอา, แม่กับน้า, พี่กับน้อง</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>&nbsp;พี่ : หลาน</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td>1. พ่อ</td><td>แม่</td></tr><tr><td>2. ป้า</td><td>ลุง</td></tr><tr><td>3. พัง</td><td>พลาย</td></tr><tr><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">4. น้า</span></strong></td><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">อา</span></strong></td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 4. พี่และหลานเป็นได้ทั้งเพศชายและเพศหญิง เช่นเดียวกับน้าและอา</figcaption></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>4. ชื่อประเทศ ดินแดน และเมืองหลวง</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>ให้ดูว่าเป็นประเทศที่ตั้งอยู่ทวีปอะไร (แอฟริกา แอนตาร์กติกา เอเชีย ยุโรป อเมริกาเหนือ ออสเตรเลีย และอเมริกาใต้)</li><li>ประเทศนั้นเคยเป็นเมืองขึ้นหรือไม่ เช่น มาเลเซีย สิงคโปร์ บรูไน ตกเป็นเมืองขึ้นของอังกฤษ หรือกัมพูชา ลาว เวียดนาม ตกเป็นเมืองขึ้นของฝรั่งเศส</li><li>ประเทศนั้นเป็นมีสภาพเป็นเกาะหรือไม่ เช่น ญี่ปุ่น‎, จาเมกา, นิวซีแลนด์‎, ไอซ์แลนด์‎, ฟิจิ‎</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>ไทย : ฝรั่งเศส</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td>1. รัสเซีย</td><td>สวีเดน</td></tr><tr><td>2. อินโดนีเซีย</td><td>สหรัฐอเมริกา</td></tr><tr><td>3. พม่า</td><td>แคนาดา</td></tr><tr><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">4. สิงคโปร์</span></strong></td><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">อิตาลี</span></strong></td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 4. ไทยและสิงคโปร์เป็นประเทศที่อยู่ในทวีปเอเชีย ส่วนฝรั่งเศสและอิตาลีและยุโรป</figcaption></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>5. สิ่งที่มีประโยชน์ใช้สอยคล้ายกันหรือใช้คู่กัน</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>ให้คิดถึงเครื่องใช้ที่เป็นของคู่กัน เช่น, ดินสอกับยางลบ</li><li>ของสมัยโบราณกับสมัยใหม่ เช่น พัดกับพัดลม, เกวียนกับรถยนต์</li><li>ของแท้(ธรรมชาติ) กับของเทียม เช่น ใบลานกับกระดาษ, ใบตองกับถุงพลาสติก</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>เรือแจว : เรือยนต์</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td>1. ปลา</td><td>เรือดำน้ำ</td></tr><tr><td>2. พัดลม</td><td>พัด</td></tr><tr><td>3. น้ำแข็ง</td><td>ตู้เย็น</td></tr><tr><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">4. จักรยาน</span></strong></td><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">มอเตอร์ไซค์</span></strong></td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 4. สมัยโบราณกับสมัยใหม่ (แรงกาย-เครื่องยนต์)</figcaption></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>6. สิ่งที่ประโยชน์ใช้สอยแตกต่างกัน</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>เป็นของที่ต้องใช้ในบ้านแต่ใช้เฉพาะส่วน เช่น ใช้ในสวน ในห้องน้ำ ในห้องครัว ในห้องน้ำ ฯลฯ</li><li>วัสดุที่ใช้ในการผลิต ผลิตจากโรงงานอุตสาหกรรม หรือทำด้วยมือ เช่น น้ำอัดลมผลิตจากโรงงาน, เสื่อกกทำด้วยมือ</li><li>ทำงานโดยอาศัยอะไร เช่น พัดลม กาต้มน้ำร้อน ทำงานโดยอาศัยไฟฟ้า</li><li>ให้คิดถึงลักษณะนาม เช่น เล่ม ใช้กับเกวียน,หนังสือ,เข็ม,ทวน,หอก,ดาบ,ตาลปัตร,ตะหลิว,ไม้ตะพด</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>สบู่ : กระทะ</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">1. แชมพู</span></strong></td><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">ถาด</span></strong></td></tr><tr><td>2. กรรไกรตัดกิ่ง</td><td>ถ้วยกาแฟ</td></tr><tr><td>3. โซฟา</td><td>ตะหลิว</td></tr><tr><td>4. มีด</td><td>แปรง</td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 1. ใช้ในห้องน้ำ และใช้ในห้องครัว</figcaption></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>7. ร่างกายและอวัยวะของมนุษย์</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>เป็นอวัยวะที่เป็นคู่หรือมีอันเดียว เช่น ตา หู เป็นคู่ ส่วนจมูก ปาก มีอันเดียว</li><li>อวัยวะนั้นมีหน้าที่อย่างไรเมื่อเทียบกับสิ่งอื่น เช่น จมูกกับเหงือกปลามีไว้หายใจ</li><li>อวัยวะนั้นอยู่ข้างนอกหรือภายในร่างกาย เช่น ปากอยู่ข้างนอก ตับอยู่ภายใน</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>ขา</strong> <strong>: ล้อรถยนต์</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">1. ปาก</span></strong></td><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">ลำโพง</span></strong></td></tr><tr><td>2. ตา</td><td>กระจก</td></tr><tr><td>3. เท้า</td><td>เบรก</td></tr><tr><td>4. จมูก</td><td>พัดลม</td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 1. หน้าที่ของอวัยวะเมื่อเทียบกับสิ่งอื่น</figcaption></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>8. การเปรียบเทียบหรือคำที่มีความหมายเดียวกันหรือตรงข้ามกัน</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>ความหมายใกล้เคียงกัน เช่น ตัดกับหั่น กุญชรกับหัตถี กระจ่างกับแจ่ม</li><li>ความหมายตรงข้ามกัน เช่น ผลักกับดึง ร้อนกับเย็น มือกับสว่าง</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>มโหฬาร</strong> <strong>: ยิ่งใหญ่</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td>1. ชัด</td><td>รุ่งโรจน์</td></tr><tr><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">2. กันยา</span></strong></td><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">กัญญา</span></strong></td></tr><tr><td>3. แหนงใจ</td><td>ระแวง</td></tr><tr><td>4. เกี่ยวโยง</td><td>เกี่ยวพัน</td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 2. เป็นคำที่มีความหมายใกล้เคียงกัน กันยาและกัญญา มีความหมายว่วา สาวน้อย, สาวรุ่น</figcaption></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>9. ประเภทของพืช ผลไม้ และต้นไม้</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>เป็นพืชล้มลุกหรือไม้ยืนต้น เป็นไม้ทั่วไปหรือไม้หวงห้าม</li><li>ส่วนที่นำไปใช้ประโยชน์ (ขาย, กิน) เช่น กุหลาบ กล้วยไม้ นำดอกไปใช้</li><li>เป็นพืชทั่วไปหรือพืชสมุนไพร เป็นผลไม้ที่รสอย่างไร เช่น หวาน เปรี้ยว หวานอมเปรี้ยว</li><li>ลักษณะนามที่ใช้เรียก เช่น ข้าวโพดเรียกฟัก ข้าวเรียกรวง มะพร้าวเรียก</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>ดอก : ใบ</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td>1. ปรุงอาหาร</td><td>ดูดอาหาร</td></tr><tr><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">2. ราก</span></strong></td><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">ลำต้น</span></strong></td></tr><tr><td>3. ผล</td><td>ผสมเกสร</td></tr><tr><td>4. รับแสง</td><td>งอก</td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 2. เป็นส่วนย่อยหรือส่วนประกอบของพืชและผลไม้</figcaption></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2><strong>10. สิ่งแวดล้อมทางธรรมชาติกับสิ่งแวดล้อมที่มนุษย์สร้างขึ้น</strong></h2>



<p><strong>เชาวน์ปัญญา</strong></p>



<ul><li>สิ่งแวดล้อมทางธรรมชาติ เช่น มหาสมุทร ทะเล ภูเขา แม่น้ำ</li><li>สิ่งแวดล้อมที่มนุษย์สร้างขึ้น เช่น บ้านเรือน ถนน สนามบิน เขื่อน โรงงาน วัด</li></ul>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class="has-fixed-layout"><tbody><tr><td><strong>ภูเขา : เขื่อน</strong></td><td><strong>? : ?</strong></td></tr><tr><td>1. ป่าไม้</td><td>ทะเล</td></tr><tr><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">2. น้ำตก</span></strong></td><td><strong><span style="color:#a80061" class="has-inline-color">ถนน</span></strong></td></tr><tr><td>3. ลำคลอง</td><td>แม่น้ำ</td></tr><tr><td>4. ถนนลาดยาง</td><td>อากาศ</td></tr></tbody></table><figcaption>ตอบ 2. สิ่งแวดล้อมธรรมชาติกับมนุษย์สร้างขึ้น</figcaption></figure>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2>ตัวอย่างการติวในชุด Box set วิดีโอติวแนวคิดพิชิตข้อสอบภาค ก. ครบเนื้อหาสอบ</h2>



<figure class="wp-block-video"><video controls src="https://storage.googleapis.com/example-video-thaikorpor/example-aptitude-test-2.mp4.mp4"></video></figure>



<div class="wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 has-custom-font-size is-style-fill has-medium-font-size"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-luminous-vivid-amber-background-color has-text-color has-background" href="/">เลือกซื้อชุดติวและหนังสือ <i class="si-arrow-right"></i></a></div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>แนวข้อสอบ กพ : พรฎ.วิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. 2546 ชุดที่ 1 (Test &#038; PDF)</title>
		<link>/5279</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Feb 2021 08:32:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[วิชาความรู้และลักษณะการเป็นข้าราชการที่ดี]]></category>
		<category><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5279</guid>

					<description><![CDATA[1. ข้อใดคือ การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี &#160;&#160;&#038; [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>1. ข้อใดคือ การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. ก่อนเริ่มดำเนินการ ส่วนราชการต้องจัดให้มีการศึกษาวิเคราะห์ผลดีและผลเสียให้ครบถ้วนทุกด้า</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>2. ไม่มีขั้นตอนการปฏิบัติงานเกินความจำเป็น*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. ก่อนจะดำเนินการตามภารกิจใด ส่วนราชการต้องจัดทำแผนปฏิบัติราชการไว้เป็นการล่วงหน้า</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. กำหนดเป้าหมาย แผนการทำงาน ระยะเวลาแล้วเสร็จของงานหรือโครงการ</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>2. ข้อใดเป็น การบริหารราชการเพื่อให้เกิดประโยชน์สุขของประชาชน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. การปฏิบัติภารกิจของส่วนราชการต้องเป็นไปโดยซื่อสัตย์สุจริต สามารถตรวจสอบได้*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. มีการประเมินผลการปฏิบัติราชการอย่างสม่ำเสมอ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. ประชาชนได้รับการอำนวยความสะดวกและได้รับการตอบสนองความต้องการ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. มีการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการให้ทันต่อสถานการณ์</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>3. ข้อใดไม่ใช่ การบริหารราชการเพื่อให้เกิดผลสัมฤทธิ์ต่อภารกิจของรัฐ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. ส่วนราชการต้องจัดให้มีการติดตามและประเมินผลการปฏิบัติตามแผนปฏิบัติราชการตามหลักเกณฑ์และวิธีการที่ส่วนราชการกำหนดขึ้น ซึ่งต้องสอดคล้องกับมาตรฐานที่ ก.พ.ร. กำหนด</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. ก่อนจะดำเนินการตามภารกิจใด ส่วนราชการต้องจัดทำแผนปฏิบัติราชการไว้เป็นการล่วงหน้า</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>3. การปฏิบัติภารกิจของส่วนราชการต้องเป็นไปโดยซื่อสัตย์สุจริต สามารถตรวจสอบได้ และมุ่งให้เกิดประโยชน์สุขแก่ประชาชนทั้งในระดับประเทศและท้องถิ่น*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ในกรณีที่การปฏิบัติภารกิจ หรือการปฏิบัติตามแผนปฏิบัติราชการเกิดผลกระทบต่อประชาชน ให้เป็นหน้าที่ของส่วนราชการที่จะต้องดำเนินการแก้ไขหรือบรรเทาผลกระทบนั้น</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>4. การบริหารราชการอย่างมีประสิทธิภาพและเกิดความคุ้มค่าในเชิงภารกิจของรัฐ ให้ส่วนราชการต้องดำเนินการ ยกเว้นข้อใด</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. กำหนดเป้าหมาย</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. แผนการทำงาน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>3. จัดทำบัญชีต้นทุนในงานบริการสาธารณะ*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ระยะเวลาแล้วเสร็จของงานหรือโครงการ</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>5. ข้อใดไม่ใช่สิ่งที่่ต้องคำนึงถึง ในการปรับปรุงภารกิจของส่วนราชการว่าภารกิจใดมีความจำเป็น หรือสมควรที่จะได้ดำเนินการต่อไปหรือไม่</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. ความคุ้มค่าของภารกิจและสถานการณ์อื่นประกอบกัน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>2. แผนการบริหารราชการแผ่นดิน*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. กำลังเงินงบประมาณของประเทศ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ยุทธศาสตร์ชาติ</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>6. การประเมินผลการปฏิบัติราชการ ให้ส่วนราชการจัดให้มีคณะผู้ประเมินอิสระดำเนินการประเมินผลการปฏิบัติราชการของส่วนราชการด้านต่างๆ ยกเว้นข้อใด</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. ความพึงพอใจของประชาชนผู้รับบริการ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. ผลสัมฤทธิ์ของภารกิจ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. คุณภาพการให้บริการ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. การจัดทำแผนงานตามกฎหมาย*</strong><strong></strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>7. ข้อใดไม่ใช่ส่วนราชการตามพระราชกฤษฎีกาว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. 2546</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. กระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. ทบวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. กรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น*</strong><strong></strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>8. ที่มาของ พระราชกฤษฎีกาว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี มาจากมาตราใดของพระราชบัญญัติระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. มาตรา 3/1*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. มาตรา 3/2</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. มาตรา 3/3</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. มาตรา 3/4</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>9. ใครต้องจัดให้มีแผนการบริหารราชการแผ่นดินตลอดระยะเวลาการบริหารราชการของคณะรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. สำนักงบประมาณ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. คณะรัฐมนตรี*</strong><strong></strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>10. หน่วยงานใดมีหน้าที่ร่วมกันพิจารณาจัดทำแผนนิติบัญญัติ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา และ สำนักเลขาธิการคณะรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ และ สำนักงบประมาณ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>3. สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี และ สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. สำนักเลขาธิการคณะรัฐมนตรี และ สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>11. แผนปฏิบัติราชการประจำปี ต้องเสนอผู้ใดให้ความเห็นชอบ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. คณะรัฐมนตรี*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. นายกรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. รัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ผู้อำนวยการสำนักงบประมาณ</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>12. แผนการบริหารราชการแผ่นดินเป็นแผ่น&#8230;&#8230;ปี และแผนปฏิบัติราชการของส่วนราชการเป็นแผน&#8230;..ปี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. 1 ปี, 2 ปี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. 1 ปี, 4 ปี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. 4 ปี, 4 ปี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. 4 ปี</strong><strong>, 5 ปี*</strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>13. ใครมีหน้าที่กำหนดให้จัดทำบัญชีต้นทุนในงานบริการสาธารณะ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. กรมบัญชีกลาง*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. สำนักงบประมาณ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. ก.พ.ร.</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. สำนักนายกรัฐมนตรี</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>14. ส่วนราชการคำนวณรายจ่ายต่อหน่วยของงานบริการสาธารณะแล้วรายงานให้ส่วนราชการใดทราบ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. ก.พ.ร. สำนักงบประมาณ และ คณะรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี ก.พ.ร. และกรมบัญชีกลาง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>3. กรมบัญชีกลาง สำนักงบประมาณ และ ก.พ.ร.*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. สำนักงบประมาณ กรมบัญชีกลาง และ สำนักเลขาธิการ</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>15. หน่วยงานใดต้องร่วมกันจัดให้มีการประเมินความคุ้มค่าในการปฏิบัติภารกิจของรัฐที่ส่วนราชการดำเนินการอยู่</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. สำนักงบประมาณ กรมบัญชีกลาง และ ก.พ.ร</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>2. สำนักงบประมาณ และ สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี และกรมบัญชีกลาง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ก.พ.ร. และสำนักงบประมาณ</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>16. เมื่อส่วนราชการใดได้รับการติดต่อสอบถามเป็นหนังสือจากประชาชน ให้เป็นหน้าที่ของส่วนราชการนั้นที่จะต้องตอบคำถามหรือแจ้งการดำเนินการให้ทราบภายในกี่วัน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. 7 วัน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>2. 15 วัน*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. 30 วัน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. 45 วัน</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>17. หน่วยงานใดมีอำนาจกำหนดหลักเกณฑ์และวิธีการหรือแนวทางในการกระจายอำนาจการตัดสินใจ ความรับผิดชอบระหว่างผู้มอบอำนาจและผู้รับมอบอำนาจ และการลดขั้นตอนในการปฏิบัติราชการให้ส่วนราชการถือปฏิบัติก็ได้</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. ก.พ.ร*</strong><strong></strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. สำนักนายกรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. สำนักงานคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; สำนักงบประมาณ</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>18. ตอนท้ายของพระราชกฤษฎีกา ได้บอกให้องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่นจัดทำหลักเกณฑ์การบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี โดยอย่างน้อยต้องมีหลักเกณฑ์ใดบ้าง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. การลดขั้นตอนการปฏิบัติงาน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. การอำนวยความสะดวก</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. การตอบสนองความต้องการของประชาชนที่สอดคล้องกับบทบัญญัติในหมวด 5 และหมวด 7</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. ทั้ง 3 ข้อ*</strong><strong></strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>19. หน่วยงานใดเป็นผู้ดำหนดให้ใช้แพลตฟอร์มดิจิทัลกลางใสการบริการประชาชนและการติดต่อประสานงานระหว่างส่วนราชการด้วยกัน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. กระทรวงวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. กระทรวงการท่องเที่ยวและกีฬา</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. สำนักงานพัฒนารัฐบาลดิจิทัล (องค์การมหาชน)*</strong><strong></strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>20. ใครเป็นผู้รักษาการ และพระราชกฤษฎีกาว่าด้วยหลักเกณฑ์และวิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. 2546 บังคับใช้วันที่</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย / 10 ตุลาคม 2546</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย / 16 กันยายน 2546</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>3. นายกรัฐมนตรี / 10 ตุลาคม 2546*</strong><strong></strong></p>



<p>          4. นายกรัฐมนตรี / 16 กันยายน 2546</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-container-22 wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link" href="https://drive.google.com/file/d/1T6dgMBkuPUpMrJGSPqfrqLqi6pgGyJrt/view?usp=sharing" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Download พรฎ.วิธีการบริหารกิจการบ้านเมืองที่ดี พ.ศ. 2546 ชุดที่ 1</a></div>
</div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="has-text-align-center">ชุดติว/หนังสือ ดีๆ เรียบเรียงโดยติวเตอร์ ผู้สอบผ่านภาค ก. ทั้ง 3 ระดับ</h3>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<blockquote class="wp-block-quote is-style-large"><p>ผมมีความลับจะบอกครับ…</p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="538" src="/wp-content/uploads/ocsc-certified-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-3972" srcset="/wp-content/uploads/ocsc-certified-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/ocsc-certified-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/ocsc-certified-150x79.jpg 150w, /wp-content/uploads/ocsc-certified-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/ocsc-certified-350x184.jpg 350w, /wp-content/uploads/ocsc-certified.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>1. บางวิชาไม่มีสอนในโรงเรียน หรือมหาวิทยาลัย</h3>



<p>เราเรียนจนถึง ป.ตรี, ป.โท แล้วหวังว่า ข้อสอบจะออกตามวิชาต่างๆ ที่เราเรียนมานั้นไม่ถูกทั้งหมด บางคนประมาทไม่อ่านหนังสือไปสอบเลย พอเปิดข้อสอบออกมา เหวอเลย! เพราะข้อสอบ ก.พ. เป็นข้อสอบประยุกต์ บางวิชาไม่มีสอนในโรงเรียน หรือมหาวิทยาลัย เราต้องรู้สิ่งนี้ก่อนไปสอบ</p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>2. ข้อสอบใหม่แต่หลักการทำยังเหมือนเดิม</h3>



<p>สำนักงาน ก.พ. ออกข้อสอบใหม่ทุกปี แต่หลักการทำข้อสอบยังเหมือนเดิม นั้นหมายความว่า ถ้าเรารู้วิธีจัดการกับข้อสอบโอกาสที่เราจะสอบผ่านก็มีมาก!</p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<div class="s-grid -d2"><article id="post-3448" class="content-item -card post-3448 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-video category-best-seller tag-boxset-mini">
    <div class="pic">
        <a href="/3448" title="Permalink to ชุดติววิดีโอ พิชิตข้อสอบ ก.พ. 64" rel="bookmark">
            <img src="/wp-content/uploads/g2-boxset.jpg"  class="external-img wp-post-image "  />        </a>
    </div>
    <div class="info">
        <header class="entry-header">
            <h2 class="entry-title"><a href="/3448" rel="bookmark">ชุดติววิดีโอ พิชิตข้อสอบ ก.พ. 64</a></h2>        </header>

        <div class="entry-summary">
            <p>วิดีโอติวรวมแฟลชไดร์ฟ 20 ชั่วโมง พร้อมหนังสือประกอบการติว วิชาความสามารถในการคิดวิเคราะห์ (คณิตศาสตร์ ภาษาไทย) และวิชาความรู้และลักษณะการเป็นข้าราชการที่ดี ราคา 1,990.- จัดส่งฟรี</p>
<div class="s-space"></div>
<div class="c-btn-group c-btn-group--block">
   <a href="/3448#g2" class="c-btn">สั่งซื้อ</a><br />
  <a href="/3863" target="_blank" class="c-btn" rel="noopener noreferrer">แจ้งโอน</a><br />
  <a href="https://line.me/ti/p/~book1064" class="c-btn">แอด <i class="si-line"></i></a><br />
  <a href="https://m.me/thaiscdotcom" class="c-btn">ทัก <i class="si-facebook-squared"></i></a>
</div>
        </div>
    </div>
    </article><article id="post-3429" class="content-item -card post-3429 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-book category-best-seller">
    <div class="pic">
        <a href="/3429" title="Permalink to คู่มือเตรียมสอบ ก.พ. 2 เล่ม" rel="bookmark">
            <img src="/wp-content/uploads/g5-feb.jpg"  class="external-img wp-post-image "  />        </a>
    </div>
    <div class="info">
        <header class="entry-header">
            <h2 class="entry-title"><a href="/3429" rel="bookmark">คู่มือเตรียมสอบ ก.พ. 2 เล่ม</a></h2>        </header>

        <div class="entry-summary">
            <p>คู่มือ 2 เล่ม วิชาความสามารถในการคิดวิเคราะห์ (คณิตศาสตร์ ภาษาไทย) วิชาภาษาอังกฤษ วิชาความรู้และลักษณะการเป็นข้าราชการที่ดี ราคา 890.- จัดส่งฟรี</p>
<div class="s-space"></div>
<div class="c-btn-group c-btn-group--block">
   <a href="/3429#g5" class="c-btn">สั่งซื้อ</a><br />
  <a href="/3841" target="_blank" class="c-btn" rel="noopener noreferrer">แจ้งโอน</a><br />
  <a href="https://line.me/ti/p/~book1064" class="c-btn">แอด <i class="si-line"></i></a><br />
  <a href="https://m.me/thaiscdotcom" class="c-btn">ทัก <i class="si-facebook-squared"></i></a>
</div>
        </div>
    </div>
    </article></div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>แนวข้อสอบ กพ : พรบ.ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน พ.ศ. 2534 ชุดที่ 3 (Test &#038; PDF)</title>
		<link>/5149</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 Feb 2021 07:50:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[วิชาความรู้และลักษณะการเป็นข้าราชการที่ดี]]></category>
		<category><![CDATA[แนวข้อสอบ กพ ตามหลักเกณฑ์ใหม่ ปี 2565]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5149</guid>

					<description><![CDATA[1. ใครมีหน้าที่รับผิดชอบควบคุมราชการประจำในกระทรวง &#038;nbs [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>1. ใครมีหน้าที่รับผิดชอบควบคุมราชการประจำในกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>2. ปลัดกระทรวง*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. อธิบดี</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>2. ถ้าในกระทรวงรัฐมนตรีเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการ แล้วใครจะเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการของส่วนราชการในกระทรวงรองจากรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. ปลัดกระทรวง*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. อธิบดี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. รองปลัดกระทรวง</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>3. ผู้ดำรงตำแหน่งในข้อใดเป็นเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการในสำนักงานปลัดกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. อธิบดี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. รองปลัดกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. ปลัดกระทรวง*</strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>4. ภายในกระทรวงจะออกกฎหมายระดับใดกำหนดให้ส่วนราชการระดับกรมตั้งแต่ 2 ส่วนราชการขึ้นไปอยู่ภายใต้กลุ่มภารกิจเดียวกันก็ได้</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. พระราชบัญญัติ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. พระราชกฤษฎีกา</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>3. กฎกระทรวง*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. พระราชบัญญัติประกอบรัฐธรรมนูญ</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>5. ถ้าภายในกระทรวงมีการจัดตั้งกลุ่มภารกิจ หัวหน้ากลุ่มภารกิจ ต้องดำรงไม่ต่ำกว่าข้อใด</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. ดำรงตำแหน่งไม่ต่ำกว่า อธิบดี*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. ดำรงตำแหน่งไม่ต่ำกว่า รัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. ดำรงตำแหน่งไม่ต่ำกว่า ปลัดกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ดำรงตำแหน่งไม่ต่ำกว่า เลขานุการกรม</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>6. กระทรวงใดมิได้จัดให้มีกลุ่มภารกิจ และมีปริมาณงานมาก จะให้มีรองปลัดกระทรวงเพิ่มขึ้นได้กี่คน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. หนึ่งคน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>2. สองคน*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. สามคน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. สี่คน</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>7. กระทรวงใดมีภารกิจเพิ่มขึ้น และมีความจำต้องมีรองปลัดกระทรวงมากกว่าที่กำหนดไว้ ใครมีอำนาจร่วมกันอนุมัติให้กระทรวงนั้นมีรองปลัดกระทรวงเพิ่มขึ้นเป็นกรณีพิเศษ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. คณะกรรมการพัฒนาระบบราชการ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. คณะกรรมการข้าราชการพลเรือน และ คณะรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. คณะรัฐมนตรี และ คณะกรรมการพัฒนาระบบราชการ</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. คณะกรรมการข้าราชการพลเรือน และ คณะกรรมการพัฒนาระบบราชการ*</strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>8. ใครเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการสำนักงานรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. เลขาธิการรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. ปลัดกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>3. เลขานุการรัฐมนตรี*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. รัฐมนตรีเจ้าสังกัด</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>9. สำนักงานรัฐมนตรีมีอำนาจหน้าที่ตามข้อใด</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. ราชการของคณะรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>2. ราชการการเมือง*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. ราชการการของรัฐสภา</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ราชการในพระองค์</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>10. สำนักงานรัฐมนตรีขึ้นตรงต่อผู้ใด</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. นายกรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. ปลัดกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. รัฐมนตรีว่าการกระทรวง*</strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>11. หน่วยงานใดมีหน้าที่เกี่ยวกับราชการประจำทั่วไปของกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. สำนักงานปลัดกระทรวง*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. สำนักงานรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. กรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. สำนักงานรัฐมนตรี</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>12. ถ้าอำนาจหน้าที่คณะรัฐมนตรีมิได้กำหนดให้เป็นหน้าที่ของกรมใดกรมหนึ่งในสังกัดกระทรวง ให้เป็นอำนาจหน้าที่ของหน่วยงานใด</p>



<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. สำนักงานปลัดกระทรวง*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. สำนักงานรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. ส่วนราชการที่เรียกชื่ออย่างอื่นที่มีฐานะเป็นกรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. สำนักนายกรัฐมนตรี</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>13. ใครเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการในทบวง (*ปัจจุบันประเทศไทยไม่มีทบวงแต่มีในกฎหมาย)</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>2. รัฐมนตรีว่าการทบวง*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. ปลัดทบวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ปลัดกระทรวง</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>14. ข้อใดคือการจัดระเบียบราชการในทบวง (*ปัจจุบันประเทศไทยไม่มีทบวงแต่มีในกฎหมาย)</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. สำนักงานรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. สำนักงานปลัดทบวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. กรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. ถูกทุกข้อ*</strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>15. ใครมีหน้าที่รับผิดชอบควบคุมราชการประจำในทบวง (*ปัจจุบันประเทศไทยไม่มีทบวงแต่มีในกฎหมาย)</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. รัฐมนตรีว่าการทบวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>3. ปลัดทบวง*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ปลัดกระทรวง</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>16. หน่วยงานใดในทบวงมีอำนาจหน้าที่เกี่ยวกับราชการทางการเมือง (*ปัจจุบันประเทศไทยไม่มีทบวงแต่มีในกฎหมาย)</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. สำนักงานปลัดทบวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. กรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. สำนักงานเลขานุการกรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. สำนักงานรัฐมนตรี*</strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>17. ใครเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการในสำนักงานรัฐมนตรีที่สังกัดทบวง (*ปัจจุบันประเทศไทยไม่มีทบวงแต่มีในกฎหมาย)</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. ปลัดทบวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. เลขาธิการรัฐมนตรี</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>3. เลขานุการรัฐมนตรี*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. รัฐมนตรีว่าการทบวง</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>18. ข้อใดคือการแบ่งส่วนราชการในกรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. สำนักงานเลขานุการกรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. กองหรือส่วนราชการที่มีฐานะเทียบกอง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. กอง และ สำนักงาน</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>4. สำนักงานเลขานุการกรม และ กองหรือส่วนราชการที่มีฐานะเทียบกอง*</strong></p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>19. กรมมีอำนาจหน้าที่ตามกฎหมายใด</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. กฎกระทรวงแบ่งส่วนราชการของกรม*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. กฎกระทรวงแบ่งส่วนราชการของกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. พรบ. ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน พ.ศ. 2534</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. พรบ. ปรับปรุงกระทรวง ทบวง กรม พ.ศ. 2545</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>20. ผู้ดำรงตำแหน่งตามข้อใดเป็นผู้บังคับบัญชาข้าราชการในกรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong>1. อธิบดี*</strong></p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. ปลัดกระทรวง</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. เลขานุการกรม</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. ผู้อำนวยการกอง</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-container-23 wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link" href="https://drive.google.com/file/d/1Mxf8sfMlX6fnPg3XCmsPubDaUHK1a9Jy/view?usp=sharing" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Download พรบ.ระเบียบบริหารราชการแผ่นดิน พ.ศ. 2534 ชุดที่ 3</a></div>
</div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="has-text-align-center">ชุดติว/หนังสือ ดีๆ เรียบเรียงโดยติวเตอร์ ผู้สอบผ่านภาค ก. ทั้ง 3 ระดับ</h3>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<blockquote class="wp-block-quote is-style-large"><p>ผมมีความลับจะบอกครับ…</p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="538" src="/wp-content/uploads/ocsc-certified-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-3972" srcset="/wp-content/uploads/ocsc-certified-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/ocsc-certified-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/ocsc-certified-150x79.jpg 150w, /wp-content/uploads/ocsc-certified-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/ocsc-certified-350x184.jpg 350w, /wp-content/uploads/ocsc-certified.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<div style="height:50px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>1. บางวิชาไม่มีสอนในโรงเรียน หรือมหาวิทยาลัย</h3>



<p>เราเรียนจนถึง ป.ตรี, ป.โท แล้วหวังว่า ข้อสอบจะออกตามวิชาต่างๆ ที่เราเรียนมานั้นไม่ถูกทั้งหมด บางคนประมาทไม่อ่านหนังสือไปสอบเลย พอเปิดข้อสอบออกมา เหวอเลย! เพราะข้อสอบ ก.พ. เป็นข้อสอบประยุกต์ บางวิชาไม่มีสอนในโรงเรียน หรือมหาวิทยาลัย เราต้องรู้สิ่งนี้ก่อนไปสอบ</p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>2. ข้อสอบใหม่แต่หลักการทำยังเหมือนเดิม</h3>



<p>สำนักงาน ก.พ. ออกข้อสอบใหม่ทุกปี แต่หลักการทำข้อสอบยังเหมือนเดิม นั้นหมายความว่า ถ้าเรารู้วิธีจัดการกับข้อสอบโอกาสที่เราจะสอบผ่านก็มีมาก!</p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<div class="s-grid -d2"><article id="post-3448" class="content-item -card post-3448 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-video category-best-seller tag-boxset-mini">
    <div class="pic">
        <a href="/3448" title="Permalink to ชุดติววิดีโอ พิชิตข้อสอบ ก.พ. 64" rel="bookmark">
            <img src="/wp-content/uploads/g2-boxset.jpg"  class="external-img wp-post-image "  />        </a>
    </div>
    <div class="info">
        <header class="entry-header">
            <h2 class="entry-title"><a href="/3448" rel="bookmark">ชุดติววิดีโอ พิชิตข้อสอบ ก.พ. 64</a></h2>        </header>

        <div class="entry-summary">
            <p>วิดีโอติวรวมแฟลชไดร์ฟ 20 ชั่วโมง พร้อมหนังสือประกอบการติว วิชาความสามารถในการคิดวิเคราะห์ (คณิตศาสตร์ ภาษาไทย) และวิชาความรู้และลักษณะการเป็นข้าราชการที่ดี ราคา 1,990.- จัดส่งฟรี</p>
<div class="s-space"></div>
<div class="c-btn-group c-btn-group--block">
   <a href="/3448#g2" class="c-btn">สั่งซื้อ</a><br />
  <a href="/3863" target="_blank" class="c-btn" rel="noopener noreferrer">แจ้งโอน</a><br />
  <a href="https://line.me/ti/p/~book1064" class="c-btn">แอด <i class="si-line"></i></a><br />
  <a href="https://m.me/thaiscdotcom" class="c-btn">ทัก <i class="si-facebook-squared"></i></a>
</div>
        </div>
    </div>
    </article><article id="post-3429" class="content-item -card post-3429 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-book category-best-seller">
    <div class="pic">
        <a href="/3429" title="Permalink to คู่มือเตรียมสอบ ก.พ. 2 เล่ม" rel="bookmark">
            <img src="/wp-content/uploads/g5-feb.jpg"  class="external-img wp-post-image "  />        </a>
    </div>
    <div class="info">
        <header class="entry-header">
            <h2 class="entry-title"><a href="/3429" rel="bookmark">คู่มือเตรียมสอบ ก.พ. 2 เล่ม</a></h2>        </header>

        <div class="entry-summary">
            <p>คู่มือ 2 เล่ม วิชาความสามารถในการคิดวิเคราะห์ (คณิตศาสตร์ ภาษาไทย) วิชาภาษาอังกฤษ วิชาความรู้และลักษณะการเป็นข้าราชการที่ดี ราคา 890.- จัดส่งฟรี</p>
<div class="s-space"></div>
<div class="c-btn-group c-btn-group--block">
   <a href="/3429#g5" class="c-btn">สั่งซื้อ</a><br />
  <a href="/3841" target="_blank" class="c-btn" rel="noopener noreferrer">แจ้งโอน</a><br />
  <a href="https://line.me/ti/p/~book1064" class="c-btn">แอด <i class="si-line"></i></a><br />
  <a href="https://m.me/thaiscdotcom" class="c-btn">ทัก <i class="si-facebook-squared"></i></a>
</div>
        </div>
    </div>
    </article></div>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
